%\appendix
%\chapter{intro}

%\label{cha:intro}

Engenharia de software é área que estudo os processos de desenvolvimento, evolução e manutenção de software.
Os softwares são,além de objetos de estudo por pesquisadores, ferramentas que visam acelerar as atividades do 
dia a dia de um profissional, delimir os erros que poderiam ser cometidos por este profissional e aumenta o nível
de inovação de uma empresa, podendo chegar até a ajudar o meio ambiente. Um conjuto de software muito conhecido e utilizado
pro profissionais em empresas é a suite de programas de escritório: os editores de texto, de planinha,dentre outros.Esses 
editores aceleram o desempenho de escrever um texto, na condição de em caso de erro não é necessário trocar o papel e 
digitar tudo novamente, tentar apagar com uma borracha especial ou nennhum tipo de artimanha.Nesses editores simplesmente
se aperta um botão e tudo o que foi feito, de errado , é apagado e pode-se inserir o novo conteudo, ao final, de feito as 
revisões,só precisa clicar num botão,imprimir que todo o conteudo da tela é impresso em uma folha de papel, sem manchas e
nem letras feias. O software também pode dificultar a ocorrência de erros, por exemplo, um software que registra o recebimento
e fluxo de documentos em uma empresa,pode garantir que um determinando documento não seja desviado para outra pessoa, ou que 
se perca dentro de uma empresa e, em caso de perda, seja possivel identificar quem era o responsável e até saber, com grande 
precissão por quais pessoas o documento passou. Para uma empresa com os processos internos e até externo, bem definidos é 
possível construir um software que iria provê a comunicação entre setores. Essas comunicações muitas vezes são feitas por 
meio de papel, com um software não seria preciso imprimir uma folha e levar, bastaria preencher um formulário no sistema e 
clicar no botão enviar, que muito rapidamentes estaria disponível para o outro setor da empresa. Dessa forma é possível inovar,
fazendo algo diferente e ajudar o meio ambiente, na condição de que não será preciso derrubar arvores para produzir papel, 
que será impresso e jogado fora, no futuro. Os softwares são construidos usando linguaguens de programaçao. Essas linguaguens, 
servem para dizer ao computador o que o desenvolvedor quer o computador faça, ao executar um determinando código. 
O desenvolvedor é,geralmente,o nome dado ao funcionário que constroi os softwares. 
A linguagem utilizada para desenvolvimento da ferramenta será a java. A linguagem java foi criada nos laboratórios da sun microsyste e 
foi criada para rodar embarcada em microondas,video cassetes,liquidificadores,dentre outros. Porém com avançar dos anos, o java acabou se 
destacando do lado do servidor, por meio de programação para applets. Em 2009 a sun microsystens foi comprada pela Oracle, grande empresa de tecnologia.
A compra fez o java ganhar mais espaço no mercado e hoje já é possível usar java para programar na web,desktop e mobile. 
O processo de compilação e execução é um pouco diferente de linguagens tradicionais,como o C,em java o compilador, compila um arquivo .java,
gera um arquivo .class,conhecido como bytecodes, que são executados na maquina virtual java.
A programação para plataforma web tem se mostrado bastante rentável para empresas,o que também tem gerado muitas oportunidades de
emprego. Uma ferramenta importante na plataforma web,são os servidores de aplicação, são neles que guardamos os arquivos, que 
poderão ser acessados pelo browser de um desktop ou mobile. Essa comunicação entre browser e servidor de aplicação se dar por intermedio
do protocolo http. Para este trabalho será usado o servidor de aplicação wildfly, versão 10.0-final.
Visando acelerar e dar mais qualidade ao desenvolvimento de softwares, surgem os frameworks. Os frameworks se encarregam de implementar
partes de aplicação, que custumam a se repetir. Por exemplo, a integração entre um formulário e um banco de dados. Com o framework
se encarragando das partes comuns do software,sobra tempo para o desenvolvedor dedicar a regra de negócio. Neste trabalho utilizaremos, o framework
java, spring boot. O spring boot, já foi conhecido, anteriormente, como spring mvc, na versão atual o spring traz a diminuição do uso dos arquivos
xml de configuração do framework, boa parte foi substituido pelas anotations, que são colocadas nas classes.
O método que utilizaremos para aprendizagem é a maquina de vetor de suporte(do inglês support vector machine ou SVM). Neste trabalho utlizaremos
o SVM com o objetivo de classificar editais de concursos públicos do Brasil. O SVM será aplicado sobre as palavras extraidas do texto, com o objetivo de
separar os concursos que podem ser feitos ou não,levando em conta os pre requisitos presentes nos editais. Para otimizar espaço e tempo, fazemos aplicar
um algoritmo de steam sobre as palavras do edital.
Numa epoca com uma grande quantidade de mídias produzindo informações a todo o momento,faz-se necessário o uso de uma ferramenta que possa otimizar
o tempo, evitando que haja a necessidade de fazer tarefas repetitivas cujo o unico objetivo do leitor seja saber se ele pode ou não se inscrever no 
concurso. È visando otimizar o tempo na leitura de editais de concursos públicos, que surge a ferramenta projeto A.







